### Lesson 15. Pulse Shaping Matched filter

Согласованный фильтр - это фильтр, который разработан таким образом, чтобы иметь оптимальное соответствие между входным и выходным сигналами. Принцип его работы заключается в том, что он использует специальные методы обработки сигнала для улучшения качества сигнала или подавления нежелательных составляющих.

Процесс работы согласованного фильтра включает в себя несколько этапов:
1. Анализ входного сигнала: фильтр анализирует входной сигнал и определяет его характеристики, такие как частота, амплитуда, и т.д.
2. Обработка сигнала: на основе полученной информации фильтр применяет специальные математические операции для улучшения сигнала или подавления нежелательных составляющих.
3. Генерация выходного сигнала: в результате обработки фильтр генерирует выходной сигнал с улучшенными характеристиками.

 <div align="center">
    <figure >
    <img src=" /Ex_GNURadio/Lesson15/images/lesson14.jpeg" width="60%"/>
    <figcaption><center>Рисунок 1. Исходная схема </center></figcaption>
    </figure>
</div>

Данная схема позволяет изучить, как параметр альфа в спектре приподнятого косинуса фильтр влияет на необходимую полосу пропускания, форму импульса и глазковую диаграмму. На рисунке 1 представлена ​​иллюстрация того, как форма приподнятого косинуса имеет межсимвольную интерференцию (ISI), но после прохождения через согласованный фильтр она не имеет ISI.

 <div align="center">
    <figure >
    <img src=" /Ex_GNURadio/Lesson15/images/lesson14_2.jpeg" width="60%"/>
    <figcaption><center>Рисунок 2.1. Результат </center></figcaption>
    </figure>
</div>

 <div align="center">
    <figure >
    <img src=" /Ex_GNURadio/Lesson15/images/lesson14_1.jpeg" width="60%"/>
    <figcaption><center>Рисунок 2.2. Результат </center></figcaption>
    </figure>
</div>

При увеличении коэффициента уменьшается дрожание фазы на глазковой диаграмме.

<div align="center">
    <figure >
    <img src=" /Ex_GNURadio/Lesson15/images/lesson14_alfa.jpeg" width="60%"/>
    <figcaption><center>Рисунок 3. Зависимость от коэффициента alfa </center></figcaption>
    </figure>
</div>

